\begin{frame}
    \frametitle{O método ``thinning''}
    \begin{columns}
        \column{0.6\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Remove partículas do chuveiro que estiverem abaixo da energia de ``thinning''
                \item Adiciona uma propabiliadade $w_i = 1/p_i$ a partícula sobrevivente
            \end{itemize}

        \column{0.4\textwidth}
        
        \begin{block}{Energia de corte}
            \begin{equation}      
                \varepsilon_{th} = E/E_0
            \end{equation}
            
        \end{block}

        \begin{block}{Condição}
            \begin{equation}
                \varepsilon_{th} E_0 > \sum_{j} E_{j}
            \end{equation}
        \end{block}

        \begin{block}{Probabilidade}
            \begin{equation}
                p_i = \frac{E_i}{\sum_i E_j}
            \end{equation}
        \end{block}

    \end{columns}    
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{O método ``thinning''}
    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
        \begin{block}{Perda de informação}
            \begin{itemize}
                \item  A aplicação do método dilui a informação presente no chuveiro removendo partículas e atribuindo o valor dela a outras partículas;
                \item Ocorre perda de infomação da distribuição espacial de partículas no solo.
            \end{itemize}
        \end{block}
        \column{0.5\textwidth}
        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[trim=25 0 0 0, width=1.15\textwidth, clip=true]{images/reconstruct/muon_map-eposlhc-proton-e19_00-t60.pdf}
            \caption{Distribuição bidimensional de distribuição de partículas no solo para EAS iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e inclinação zenital de $60^{\circ}$ e azimutal $0^{\circ}$}
        \end{figure}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Processo de ``dethinning''}
    \begin{itemize}
        \only<1>{
        \item Escolher um vértice aleatório sobre a trajetória da partícula com peso;
        }
        \only<2>{
        \item Definir um cone centrado na trajetória da partícula com peso;
        }
        \only<3>{
        \item Sortear um ponto dentro desse cone seguindo uma distribuição gaussiana de duas dimensões. Essa será a trajetória da nova partícula;
        }
        \only<4>{
        \item Projetar a nova partícula até o nível do solo, adicionando-se o tempo e a energia;
        }
        \only<5>{
        \item Realize todos os passos $w-1$ vezes. Para o caso onde o peso $w$ não seja um número inteiro, adicione aleatoriamente uma outra partícula, onde a probabilidade é dada pela parte decimal de $w$.
        }
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/reconstruct/dethinning_dmax-pt.png}
        \caption{Representação da geometria utilizada para reconstruir a informação do chuveiro por ``dethinning"}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Processo de ``dethinning''}
    \begin{columns}
        \column{0.45\textwidth}
        \begin{block}{Antes}
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[trim=25 0 0 0, width=1.15\textwidth, clip=true]{images/reconstruct/muon_map-eposlhc-proton-e19_00-t60.pdf}
            \end{figure}
        \end{block}
        \column{0.01\textwidth}
            % space
        \column{0.45\textwidth}
        \begin{block}{Depois}
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[trim=25 0 0 0, width=1.15\textwidth, clip=true]{images/reconstruct/de_muon_map-eposlhc-proton-e19_00-t60.pdf}
            \end{figure}
        \end{block}
    \end{columns}

\end{frame}